【終極升級：和你執】失業率破7%，增至27萬人，16載新高，公司排隊執

本港失業率居高不下，明天將公布去年10至12月的最新失業率，首次反映補貼僱主出糧的「保就業」計劃結束後慘況。財政司司長陳茂波昨警告，第4波疫情為本港經濟帶來更大衝擊，失業率勢破近16年高位，意味本港失業率勢破7%，估計失業大軍直飆逾27萬人。有經濟學家指疫情反覆加上防疫措施持續，導致不少老闆對經營前景失信心，情願盡早「執笠」、遣散員工止蝕離場；勞工界人士則指，過去數月有「保就業」計劃「擋一擋」，令失業率「盤數」不致難看，惟12月的數字開始浮現實況，情況令人憂慮，又批評「保就業」只對統計上的數字有幫助，打工仔即使未被解僱亦開工不足，未有善用約895億元的資源。

去年申破產8700宗 按年增6.6%

受新冠肺炎疫情折騰了近一年，本港經濟只有每況愈下，陳茂波昨日表示，目前每日仍有數十宗新冠肺炎確診個案，且源頭不明個案比例仍高，加上近期在個別社區出現小型爆發，反映疫情仍然反覆，並以破產管理署最近公布的數字為例，指出去年破產申請宗數接近8,700宗，按年增加6.6%；提交強制清盤呈請亦有約450宗，按年升7.2%，加上上月本港採購經理指數重回收縮區間，中小企營商氣氛趨向悲觀，反映經濟不景。

設4400職位 專供應屆畢業生
本港去年9至11月的失業率高達6.3%，當時仍有「保就業」計劃，明天將公布去年10至12月的最新失業率，首次反映「保就業」計劃結束後的情況，失業率勢將飆升。

陳估計，失業率勢破近16年高位，翻查資料，2004年失業率最高達7.2%，全年失業率則為6.8%，料本港「破七」的機會很大，估計失業人數將較9至11月增加近2.8萬人。失業率高企令畢業生「畢業等於失業」，陳指出，近一、兩年的畢業生先後受社會事件和疫情影響，求職或遇到較大困難，故在創造職位計劃下，約有4,400個職位專門為應屆畢業生而設。

嶺南大學潘蘇通滬港經濟政策研究所高級研究員何濼生表示，失業率上升實在所難免，尤其疫情持續已久，但未有平息的迹象，防疫措施愈收愈緊，令不少僱主對營業前景失去信心，與其繼續蝕本，倒不如倒閉關門，止蝕離場，惟倒閉代表將遣散員工，失業率亦因而會推高，預計失業率有機會上升至2004年的水平。

保就業漏洞多 被批不保生計

勞工顧問委員會勞方委員鄧家彪亦指，未來數月將逐漸揭示出失去「保就業」計劃後的問題，加上疫情持續已久，不少行業如美容業、運輸業等都出現大規模裁員，預期會推高失業率約0.4個百分點，情況令人憂慮。他批評，即使「保就業」能夠於過去數月「擋一擋」，令失業率不致大幅度飆升，但計劃本身漏洞多多，「只保職位，不保生計」等問題已為人詬病，除了對失業率統計的數字有幫助外，不少打工仔即使未致失業，但情況如同「炒散」，生活仍然艱難。

話之你50萬人
保金融 樓價就得

全部都係東網
小罵大幫忙

實體經濟唔掂 遲早會影響返金融

香港嘅實體經濟
好難影響樓價、金融 好多唔係香港人買
係驚社會動盪
不過而家有國安法啦

感謝唔到失業大軍

立法會冇晒反對派 點解仲係民不聊生?

難道外地人又用富途牛牛

幫香港金融業賺服務費？

長期無客，金融業都玩完？

立法會班垃圾泛民總辭兩個月有多，
點解失業率會繼續升？

派錢啦你老母

飲食、旅遊

呢張圖完美引證出柒婆先係攬炒專家
抗爭一年失業率升咗1%都冇
柒婆一出手失業率升咗一倍

攬炒之母

見到d酒樓開始早午都唔做
一張大枱坐兩個阿伯，浪費燈油火蠟

點解有蝈安法都仲係咁
點解立法會得返保蝗派都係咁

好小事姐
股市繼續升！

wfc樓市繼續gogogo

遲早呢兩個字，講左N年

係
國安大法下,邊個失業就拉柒左佢,好易0失業

根本心水清就知保就業唔係為左保住你班蟻民份工
而係為左保住個失業率 姐係同中國夾硬泵水做GDP一樣意思

無晒黑暴，反對派，屌你老母點解失業率重係咁高？

恆指樓價同失業率一齊升

政府官員高薪照袋，關我L事

樓價gogogo

失業率5% ，基層家庭節衣縮食；連登仔話好多人買樓市道好。
失業率7%，商業區空置率20%；連登仔話donki好多人買零食。
失業率10%，幾間知名企業宣布結業；連登仔話數字冇意思，身邊都冇人失業。
失業率15%，旺角空鋪創紀錄；連登仔開始話條街少左人。
失業率20%，香港越來越多人瞓街；連登仔留意到租金開始跌。
失業率30%，香港頻繁出現負資產跳樓新聞；連登仔出post恥笑供供。
失業率50%，香港人要食樹皮；連登仔終於說：『老天，香港經濟好差！』
腐乳華：『美國制裁令香港最近的經濟受到輕微影響！』

其實只要保住樓市金融，幾多人失業都唔重要

我同窮鬼藍絲咁講，個個無聲出

仲未終極，見20％個陣先啦

樓價咪又係繼續升
唔好扮野啦
唔會信經濟差囉

平衡時空

多得港共政權嘅 限聚令/限堂食/禁不同行業開工 呢樣嗰樣啦

保就業完之前公司10人
依家得返4人.....

樓價同經濟係兩回事嚟
就算周街吉鋪，流浪漢訓街
樓價都唔跌得

起碼99%失業率連登仔先會話經濟差啦

沙士期間失業率好似係8％ ？

腦細又贏

唯有繼續叫人回鄉/大灣區創業

藍店有支那廢老同藍屍幫襯，唔撚怕
大把廢老藍屍會瞓身支持

經濟一定係有跌先有升架啦
如果恆指日日1000點你都驚啦
都未高過沙士 驚閪

恆指直上29000，qq日日新高

求仁得仁

樓價升
所以d人唔係失業，只係有錢到唔洗返工

7% 有幾撚多啊, 吵吵吵.

反正都係D 唔值錢行業收皮姐, 金融, 轉口旺咪得

黎生失業未？

個政府“包”咬頸
發起個和你執活動
佢係咪會搏命救

點會

好似無人驚咁
到底連登仔係咪真係咁有錢？
定全部都讀緊書/屋企無負擔/唔駛養家？

樓市 股市 都升
零售市道又好
差你老母咩

香港新經濟內循環 唔需要飲食業服務業囉唔該

朱門酒肉臭 路有凍死骨
現代版

上年年尾入左QQ，今日你都係排緊隊既一份子

經濟差同窮閪失業有撚關係咩

股票樓市交投暢旺

富則愈富
窮則愈窮
無資產無股票既人永世做窮人

連登仔 : 「個撚個都炒 tesla 發左達 , 70% 家庭又有供完既樓 , 連公屋既都支那收埋左幾層樓 , 驚閪都係假象嚟」

羅致光 IQ 80

失業班友唔好再為國家添亂了

駛乜樓價升
上升3月買股擺到今日, 你已經財務自由

2009年 ，金融海嘯剛過經濟開始復蘇，含指由低位升左一倍；高登仔話炒股好過，樓爆了。
2010年，淘大同又一城開始爆升，政府開始推辣招；高登仔話買樓成本增加，樓爆 了。
2011年，政府恢復賣地，地產商開始佈處買靚地；高登仔話供應增加，樓爆了。
2012年，政府全面收緊壓測按揭及貸款佔入息比率；高登仔話樓冇得炒，樓爆了。
2013年，第一城突破1萬蚊呎，政府推一手住宅物業銷售條例；高登仔話一手樓冇得炒，樓爆了。
2014年，689指定最低單位供應量，納米樓開始出現；高登仔話住狗屋好過，樓爆了。
2015年，支那股市開始爆，含指由高位跌左1萬點，高登仔水鳩老豆老母低位賣左層自住樓；高登仔開始出post笑鳩供供，租租日日贏，樓爆了。
2016年，樓市反彈升左近一成，啟德地價破紀錄；高登仔話邊有人買得起，樓爆了。
2017年，新界平均樓價已經係03年的5倍幾，樓價連升12個月;連登仔話樓價負擔比高過97，樓爆了。
2018年，居屋難中過六合彩，私樓場場入爆票，業主加左連登仔3成租; 連登仔話打貿易戰支爆，樓爆了。

2019年，聯儲局連續減息，業主加左連登仔1成租，連登仔年尾頂唔順用曬積蓄做首期買東涌樓;連登仔終於說：『老天，香港樓核爆都唔會跌！』

武肺殺到香港，2020年東涌樓價大跌，連登仔被炒，東涌樓爆，連登仔上唔到會要撻訂; 連登仔：『屌你老母供供等樓爆！』

死窮西失業關我撚事
做開旅遊飲食運輸業？

又係你哋班藍絲成日講差過沙士

是但啦 香港人都準備走 移民
執笠結業都係藍店多
政府又唔會幫手照顧市民

抽隻新股開市即放，少既都賺3-4千，多既都賺到兩三個月人工啦

失業有乜問題 ?

咪仲好, 港豬又可以得閒啲去排隊買新盤

唔排前啲 點買到心頭好 ?

發覺睇少d連登，個人都會理智d
有班真係好偏激

點解金融要同實體經濟搞鈎？

不停 QE 借出錢 都入返金融
唔再需要實體經濟支持

你無野做 咪炒股囉

睇少啲時事台已經正常好多

反正d窮閪失業
樓價從來唔關窮閪事

琴日賣樓的爆
港人搶樓
一q清

樓市gogogo

KOL 出cash 算唔算無工返

房屋台 : 「窮人限制思想」

連登仔：
樓價繼續升

未開關都go定
開返關d大陸閪落黎又go多次

假既日日股市gogogo樓市gogogo

正解
我做飲食業。 買左樓
依家唔掂 咪結業炒人囉

炒股同租租會比現金流我

點解要驚
利申返工WFH出齊糧

點解過咗咁耐個個失業post都要講樓…

點解立法會無晒反對派失業率都有升無跌

失業率5% ，基層家庭節衣縮食；連登仔話好多人買樓市道好。

連登仔又贏

連登仔一畢業都50k人工做咗幾年野升埋做管理層 炒人永遠唔關佢地事

上連登係為左做平時做唔到既野: 鳩噏
平時做人已經好撚正經, 上到網都要認認真真唔攰咩

現實唔係個個都係出齊糧
有d行業手停口停

個股市日日 2 千億成交
加鳩你班窮人薪俸稅先

飲食業結業潮出現未
19年講到依家

又話機場係春袋 依家停9成飛 咪又係無穿無爛

全民炒股 唔明點解仲有人要做野

股市跌咪比機會入市，不停升你都唔敢入啦

好似03年大獲D, 今次係陰D陰D咁執笠/失業

仆緊街個d會唔會咁撚得閒上黎鳩噏
你賭錢輸撚左都唔會周圍講啦

mola

咩時候都需要有飲食業
結業潮真係好高難度

好快正苦會話失業率個計法係錯，修正後失業率就會跌到得1%

經濟差條毛咩 ，
我見d黃店餐廳一樣咁好生意。

連登仔會話我賣左層樓
all in tesla 賺左幾倍

廿蚊張 講既。成日嚇市民

執個d全部都係劏遊客藥房、鄉黑大集團酒樓、奶共大集團賣衫鋪

擺晒去開工不足率度

一個月有返過炒散都唔計失業

開一日課程。半年內讀過一日 都計進修中

點解有国安法保香港繁榮穩定都仲有人失業

政府可唔可以做下實事？
無左攬炒派都仲係咁？

加稅 唔派錢

6點前都坐滿

啲阿伯妹下妹下坐兩三四個鐘得閒夾舊蝦餃
酒樓蝕撚到仆街

藍黃齊齊死

嘈個班根本係到擾亂國家

一定係建制係到搞事啦

多謝国安法

好似古惑仔唔知邊集咁

細公司影響大，大把大公司繼續請人

身邊無一個朋友失業
fake news 拉

自己唔儲錢怪邊個
利申：已儲10年洗費

炒人/執笠果班老細全部違犯国安法

算吧啦

連登經濟學家見到條街好多人排隊食飯丶donki好多人，就話經濟好好㗎啦

講埋邊行先啦
而家最多死既係旅遊同專做外貿個d 出事
衰d 講，呢d 行業本身都係腐朽，d 人經常服務強國人

黨媒從來都係咁
千錯萬錯都係地方官嘅錯
總之就唔關中央/中國事

派錢俾老闆而唔係俾員工已經夠on9

個政府根本只係為左穩住班垃圾商家佬先借機送錢，費時佢地太早反檯

而家你想走都未必走到啦

乖乖地俾港共收割啦

都廢事嘈
咪一齊玩膠話好好囉

黑絲無人講？

7% 多數係老弱殘兵,低技術低學歷勞工
連登仔個個名牌大學專業學科grad, 點解要驚?

政府自己都唔理，我地幾條友做得d咩

美股日日創新高
實體經濟一定好好

曾幾何時我都咁諗
但事實話我知唔係囉

保就業~男嘅入集中營,女嘅入東莞,官就入職支那Coin Master

公私營比例轉73，如果兩公婆係大學生，年收入好快過700k. 你條數點做都申請唔到居屋。

私樓 64 轉 73 其實供應少左25%
咁你不如早買早享受，等都唔會等到更平。
除非你打算兩公婆有700K 唔搵，搵300K 左右，決心唔發展事業

前面火魔法都係2%
武漢肺炎就7%
邊個先係真正攬炒，一目了然後

前兩日失業

連登仔fg 50k

樓價GoGoGo

係呀求仁得仁

藍絲話慘過SARS即刻俾佢地見識咩叫慘過SARS
你崇拜既祖國制度優越令全世界攬炒,俾你見識到祖國制度有幾優越

開返關唔止go

有外國勢力干預(美國制裁)

手錶零件

可轉型去做排隊黨，咁多新樓賣

遲早有無番工既人都會去露宿
因為樓唔係比人做居住，用途只係好似錢咁係交易媒介

認真講, 好多行業無太大影響
特別係癡住衣食住行(物流)呢d
當中可能揸車影響大d, 多左人無工開揸uber搶生意

sor,錯手負皮

係你地以為攬炒自己就可以炒埋大陸即
而家大陸炒未?
你地咪繼續努力自炒囉

吓???
你唔知個瘟疫邊度爆出黎?點解爆到咁勁?

如果兩公婆係大學生，年收入好快過700k

你痴撚咗線？

驚又點 唔驚又點
你有大計可以影響經濟？

大陸爆出黎
咁大陸炒未?

有咩所謂

最緊要咩百度果d繼續有得上市就得

話知你

恒指，700破緊頂
經濟差咩？

大灣區唔係有好多就業機會咩? 叫晒班達官子女返上去搵工失業率未會降返囉

上市果時用幾萬蚊入既話
連登都唔會上
忙住屌女

立法會收左美國佬錢

樓股價唔跌係因為美國qe左幾萬億
通漲巴巴聲
依家樓價唔升等於跌啊

失業率新高都唔派錢

失業率升要開心 究竟你地有幾自私？
為左「民主」不理其他人死活
祝你全家失業

邊行呀？

一個人開心傷心會影響到經濟大環境？

點解要派
而家都唔需要討好你班韭菜

咁關我地香港人自炒乜野事
係全靠你祖國制度優越一早就捉到李文亮

武漢人真係慘,愛國人士當佢地唔係人咁,可以咁輕蔑

快啲到9% 12%啦
而家垃圾政府攬炒呀
死都唔保就業，當啲錢係佢地自己咁

連燈仔求仁得仁

泛民辭職帶動失業率上升

你幾好笑
我由頭都尾都係話大陸唔驚攬炒
而家大陸唔係幫大家達成願望?
乜大陸人人命响大家眼中咁值錢?

2個月Bonus.
700/ 14 / 2 = 25000
有幾痴線？

垃圾陳茂波仲扮哂野話有市民建議加稅
咪撚on 9啦 咁既時勢 我留番啲錢傍身好過
交稅攞黎比你起埋啲大白象工程？

但沙士影響唔長
疫情之後開放自由行就升返

愛國人士見到自己崇拜既祖國,成日吹奏既制度優越,搞到自己同胞過左咁耐地獄生活
仲好意思拎黎講
我覺得好好笑

大陸人人命係愛國人士眼中原來唔值錢

我指經濟好返

完全feel唔到經濟差，公司二月仲會派 special bonus

講真禁得咁撚嚴，咪又係繼續爆
不如放寬返算啦，至少飲食業已經養到好多基層

唔好意思喎
我理得佢D命值唔值錢即
反正响呢度D人眼中大陸人冇一個無辜架啦
你除左SPIN去大陸之外有冇第二句?
大陸係咪幫大家達成願望?

啱呀唔畀人食晚餐都心理變態

和你執

認同 所以其實應該係整失業援助金 而非保就業基金

我公司啲人放無薪假放得勁開心
事實係大把人冇工番都唔會餓死
連登仔

理得佢
你個朵咁出名,我就係針住你黎講

兩個都要搞啦

快快

攬炒

屌到佢派為止

Btw預算案幾時公佈？

立法會冇晒反對派，點解會咁高失業率

加稅

有市民話要求加稅呀，重想派比你？

哦
咁你咪慢慢受大陸炒埋香港囉

話民不聊生說法會令人憎恨政府，有機會犯國安法。

好多行業無受影響都拎左好多錢
例如 百佳 惠康 日本城（冇記錯年報話佢利潤多左200%）
所以佢係應該睇下行業有冇受影響而派

Ccl 呢 又靠嚇

真係好撚柒on 9 肯定係佢扮市民講

咁佢依家派緊囉
佢而家派畀美容院嗰啲吖嘛

真手joke

咁多人排隊買樓邊有可能失業率升先得架？ 係咪有人破壞社會安寧

係呀求仁得仁
崇拜祖國制度優越,咪同祖國一齊受囉

其實今年無咩通漲

今年老闆同我講多謝業主
今年淨係加租$100

都未有人負資產跳樓
啲新樓咪又係日日有人排隊

劏房波:加稅加稅

無薪假同失業比
連登仔

有市民反映要加稅

你點知冇？ 前排屋企附近有人跳樓
新聞都冇報 其實好多自殺新聞都冇新聞講出嚟

放得咁開心放多一年囉

無旅行去已經慳唔少
亞洲人儲蓄率好高 唔會無工開就即刻無飯開
但其實真正既裁員潮依加先開始
全球疫情再持續多半年既話
到時對經濟衝擊既浪會係海嘯

個個醒覺全職炒股
日日gogogo

其實係 不斷印錢入哂stock market 大家就有飯開

今次全球剷
差好遠
03咁快復完係真係因為得香港出事 又有自由行

今次自由行都救唔到
睇吓澳門就知

好多即刻遞信退休都冇問題

快d 破8
我想睇破紀錄

利申鐵飯碗

係 所有野都可以進口

講個笑話你聽 內循環

其實而家好多人匿埋喺屋企節衣縮食大家睇唔到啫

2019慘過沙士？

可能連登好多有錢人，失業率升到20%以上先會受影響

係 沙士感染人數都唔夠武漢肺炎零頭

得啦得啦 一失業即刻世界末日燒炭死好未

不過有人同阿茂講話要加稅⋯

最戇鳩係話咩實體經濟同資產市場係完全分開，各有各玩

隔離個post已經有好多偉論

阿茂整餅 冇嗰樣整嗰樣

樓市升了，基層失業
同
手術成功，病人死亡
係咪同一個玩法

本身基層有冇疫情都冇乜機會買樓喇
可以真係對樓市影響不大

朱門酒肉臭

放心啦如果真係因為負資產跳東網一定有，之後吹到資產泡沫爆破香港人排着隊跳樓etc

國安法立左仲使派錢？

好多
佢哋執好行李準備1月31號過英國未

移民台講緊好多人想去英國，但唔夠錢又驚冇工開，人工唔高逼住留香港

原來香港都有咁多人可以聽日就即刻移民過去英國

唔怪得共產黨要諗辦法唔俾你地走

基層係最慘，特別冇儲開錢果班
有儲小小錢都話減少支出慢慢洗
月月清果班失業就

原來依個就係攬炒十步曲

連登：旺尖銅條街好多人

重要既係
失業果班本身賣樓既供應未必大過需求
你望下東涌成交 近6個月呎價上升成交量平穩
表示需求仲食得哂多出既供應

加上

咁多年都一直唔夠膽入市既 就算樓價點大跌
佢哋既預期都係一直跌
永遠只係想buy the dip 但由於一直都未去到0
所以會夠膽買
呢班人一直都只係花生友 所以對樓市股市影響接近無影響

掉番轉頭加稅都得
邊個反對就蟈安法

尋日先有個開post 話咩40歲65萬身家一個人去英國

呢啲人係香港就算你計佢入失業大軍 你估要幾耐佢先會餓死

有錢嗰班似乎完全唔受影響，繼續排隊買名牌袋，睇樓。

支持！

薪俸稅同利得稅加20%

只要港幣唔爆就乜問題都冇

咁少
25%先好講啦

香港人大撚把儲蓄 no feel, 日日行街買野 恆指3萬點 破產宗數按年單位數增長only 住宅樓價未跌。 邊撚度經濟差呀？睇過？

依隻人型豬有冇人識佢

知唔知佢份工依家點

俾老細炒左嬲嬲豬
又唔諗下邊個搞到你失業

執笠了
但尋日啓德啲人仲排隊買$2萬一尺樓代表乜

50%失業率，香港人抱怨：老天！外面經濟很差！

政府：經濟開始轉差了

吓 全球QE 喎

只要投資 跑贏其他仆街同 膽小既人

大家生活一定好好多

唔好比貧窮限制你思想 失業唔緊要要 最緊要有資產

有樓買樓 無樓買股

你普通打工仔可能儲4-50萬左右
你買一層600萬既萬一年升5%已經30萬

依個先係機會

全球仆街 但係股樓齊升

正正係掃地呀嬸都返身既機會

現金流第一課。 被動收入緊要過正常收入

7% 咁撚少條數點計出黎

印度種性咁囉
依個世界點都有慘同唔慘

但依次真係90 00後. 無父幹既返身機會

廿年難得一見既炒賣上流既機會

咩呀，排長龍買新樓喎，經濟不知幾好

買美股外國樓保平安

冇泛民拉布，冇黑暴7%失業率

無知一問
會唔會aa狗排睇樓嫁？

政府點做野呀屌你老母，冇左搞事派仲係咁唔掂？救濟方案都冇？

金融同中國有關, 同香港無關

做緊IT
未試過唔轉工加咁多人工

成功了

你個防疫咁撚廢，叫你神早封關又唔撚封！

你睇吓澳門、睇下台灣

屌你老味講起就嬲

仲要係咁叫你加茶 做成知朝早一枱先30幾

全部議員（除咗陳沛然）都係保皇黨，咁都交唔到成績！

切腹啦屌你！

晒氣，有次因工需要上咗去富牛Office，佢地根本唔憂做

其實指責完大陸都唔會降低返失業率
不如大家傾下有咩具體方法解決香港年青人失業問題仲好
鬧到大陸都好，都係情緒上解決，但實質問題可以點好

垃圾東方點都要擺張示威者圖

公司 CONFIRM 1月底會出6位數 BONUS

唔明點解失業得咁勁...

成個香港都係炒賣維生架啦，無人care失業率架啦

屌比你兩句概括曬......

屌你東方屌你東網

有fd 識佢 做渣打定匯豐
淨係記得佢唔係姓周

身邊無一個人失業......
人人有工返
個7%咩人黎.........全部新移民垃圾工咋掛

醫護都feel唔到添
Thanks

連登多唔多有錢人就唔知
小朋友就一定多

見記者比假姓

班人仲讀緊書
老豆老母養緊家
就算已成年讀緊大專大學
返PT D錢都係用黎飲飲食食玩
點會真係一失業即刻訓街

ching每次都抽到好多手？定孖爆抽？成日都覺得IPO冇咩肉食

係慘在班後生姐工都未揾到邊有錢投資，老豆一個唔生性唔識投資，成家就唔洗指意脫貧

咁而家講失業率姐 無一定要訓街既

呢個真用錢揾錢
當你投資 年化報酬率有7-10% 加埋複息效應 5年10年後係好可觀
齋打工係唔會發達

識人老母做人仔定存
就算10年前係買0823 呢一刻都

後生有時間

廿五歲all in 幾十萬 再槓杆
人地50歲有本金低好少夠膽all in

投資金額差唔多架ja